2020 中國31省居民平均年收入出爐

去大灣區發展 有冇香港最低工資多？

又分裂國家冇台灣省

香港一個掃地阿嬸年收入仲高過「全國」最多年收入城市，咁即係代表啲乜？

平均數咁香港起碼30000，

最高既上海 都係平均月入6019RMB
符唔符合香港最低工資？

讓佢用香港最低工資比都屌打佢啦

可支配收入
香港人供完樓畀埋家用
可支配收入可能得返兩三成

佢哋講嘅係可支配收入 唔係年收入 兩樣嘢唔同
可支配收入好似會扣左D必要支出

btw就算鬼國D人食樹皮都唔會死

深圳去咗邊？歸咗入廣東省？

佢寫既可支配收入 應該係指稅後
佢地d 5險1金
=我地扣除左強姦金個數

可支配係扣左 佢地既5險1金呀 = 我地比扣除強姦金後既薪金

洗費個個唔同 有人要供樓 有人要供兩層
邊會有人咁統計

人地物價同買到既野同香港唔同

一河之隔
香港人放低身段
過河豪洗唔難呀

其實係有用 只係唔會睇平均咁on9

有淘寶洗撚過河咩

除左飲食乜柒都淘寶都可以係大陸物價

當然，香港都係廣東省，廣東省香港市

叫雞咁重要你唔講？

可支配應該是扣哂稅同社保

上海都係得6000

應該係扣左佢地既5險1金 = 我地扣左強姦金

無香港市數字

我月入$100000每月得返10%同$10000得返10%有乜分別呀？？你成世唔撚買外國野去外國？

咪就係廣東省囉

廣東省：又話我哋個省係GDP總數最高,咪又係畀成班低等深圳人拉低曬
深圳：仆佢個街明明我哋可以上到頭幾名,點解要擺埋我哋落廣東省呀屌你老母

中国承認台灣獨立

年收入？

年收入，要乘翻12

廣東省係最高GDP
但個平均可支配收入咁撚低
有冇人解釋下

廣東極多人？

可支配年收入

同香港一樣，樓價貴。

稅前稅後？

睇漏可支配 完

冇港澳台？

除啊大哥

屌，香港就算月入10000乘翻12都屌打對面啦！班支那能為左貶低我地，咪唔上榜囉！仲有人問點解無台灣？台灣同香港收入差唔多。

點解無香港省？

因為深圳唔係直轄市
直轄市係北京天津上海重慶，所以佢地先獨立寫出來

除對面D數太麻煩，所以乘12為年收入再同對面比。

我同李澤鉅同李澤楷加埋平均人工有幾個B咁解

香港唔响中國入面？

好合理

難怪2020已經全面小康

記住而家係睇可支配年收入，即係閒錢

如果係香港兩萬月入計，扣晒必要支出我估閒錢係7000蚊左右？

咁香港年支配收入中位數就係84000港紙，同北京上海差唔多

咁樣唔得喎，未達到小康
再減少啲人口，平均數就會拉高

邊夠膽公布香港個數俾大陸人知，隨時30幾萬呀！係上海5倍呀！我諗佢哋知道左暴動都似

我印象中，已經比十年前多左差唔多一倍，算係咁啦

老豆老母平均每人一粒睪丸

似係解除稅後收入

支那又然
又話香港好窮既？
又話支那好有錢既

分裂國家，踢走左香港澳門 係咪想搞獨立

上海一早超越咗開始
你見個表冇中國香港就知中國香港最勁都第32名

閒錢點計呀

可支配=我地稅後強姦金後呀
佢地要供5險1金

怪唔之得大陸人咁想落嚟啦

可支配收入 應該解 disposable income 喎
通常係指扣除必要支出後可用黎提升生活質素既錢？

呢個已經係平均數唔係中位數，已經比d幾億身家既貪官資本家拉高咗，計中位數應該再打個五折

佢地既可支配應該係扣除5險1金之後=我地扣除稅後強姦金後

香港省？

唔洗運費啊？

可支配收入Disposable income， 是指居民家庭獲得並且可以用來自由支配的收入。 包括家庭成員所從事主要職業的工資以及從事第二職業、其他兼職和偶爾勞動得到的勞動收入。 ... 即工資收入中扣除掉基本養老保險、基本醫療保險、失業保險、公積金、個人所得稅等剩下的那部分。 扣除它們後所剩下的錢是可以隨意支配的。

支那新閒 我用返百度定義

=扣除5險1金=我地扣除稅同強姦金

可支配收入就是拿到手的收入。即工资收入中扣除掉基本养老保险、基本医疗保险、失业保险、公积金、个人所得税等剩下的那部分。扣除它们后所剩下的钱是可以随意支配的。

乜撚野閒錢
呢個只係講扣左稅同必要保險，年金之類
例如入息稅，醫保，mpf 等等

做咩唔講埋香港市

佢地政府規定左5險1金
簡單講=扣除5險1金後既年收入

看得那麼高

地球亞洲中國廣東省深圳市香港區

到時填地址真係寫撚死人咩

代表好多人報細數

佢地好興講
我同馬雲+埋平均年收入20億

dklm 無 XG 市同台灣省，国家已被分裂

香港咧..

Okay 搞錯左disposable 同 discretionary

如果咁計我地駛唔駛扣番自購保險同地產”稅”

成日話香港人優越感邊到黎？

咪呢到囉傻閪

可能人哋包埋儲錢
韭菜唔儲錢 高官點收割

關樓價乜事
可支配收入係after tax，但唔會計租金嗰啲個人支出

咁即係上海月入得5000幾

深圳唔係財政上繳中央咩?

有幾難解
大量奴隸囖

港豬又打飛機
澳門仲高啦

其實點解大陸有d城市月入3,4千
又養到家買到車咁奇怪

全民成功脫貧

我拎緊上海省來比

老豆老母中位數都係每人一粒睪丸

中位數萬7扣強積金再乘番匯率咪13000蚊
個月

你30000*12 同佢比較年收咪一鳩樣

支出低有自己屋咪得

同我聽返黎既現實世界差好遠

自購緊係唔計

香港對比既話咪扣除強姦金同稅個數

冇報大數都偷笑啦

大省市都係得60000蚊
點得咁多錢消費？
真係人人鬥地主賣地維生？

有自己屋
鄉下賣地

依個計法已經比面佢地
佢地係平均數

香港計平均數既話 不可想像

點計5000幾？

入息正常睇中位數
平均數冇任何意義

我知
咁岩中國自己公布
我照開post姐

個平均都唔高
中位數講經咩

人均收入不等於打工仔平均收入

都係供幾年啫，最多未10年
咁人哋都要投資a股既

內蒙都咁高

可支配收入係語言偽術，
國際通用講人均gdp、收入中位數，
唔夠人高就自己作個新term魚目混珠

香港啲樓世界第一貴同細tim
咁姐係代表乜？

A股割韭菜俾國家隊回血用

呢個TERMS不嬲全世界都有用開架啦

用一個新term人均可支配，我當佢冇做數，但點define由佢決定，聯合國都係繼續用gdp, per capita gdp

好過我喇！我係負幾仟

唔緊要，遲d加埋美利堅省就會爆升

好似係扣5險1金，個數係除埋無番工既老人小朋友
李永樂有條片講年收1000以下單野
個數係計得通既
只可以話呢個數據相當on9

調轉左，係中國地球亞洲

自己做咗韭菜，咪去呃其他韭菜仔囉

其實呢啲數係用黎睇變化趨勢架, 最後對比埋物價升跌, 去評估國民生活質素好左定壞左既其中一個指標

計埋都平過hk

屌，我做一個月，等於班垃圾做一年。

難怪個個大陸女人都被我屌。

得香港人咁奇怪姐，全世界黎講有車根本好正常

佢地d五險一金得啖笑，有份供隨時無份攞，相比之下MPF好似仲公道d除左費用貴都起碼呻供幾多儲幾多有條數比你睇到

disposable income 準啲同standard來的，高稅率國家出多糧但係收多稅gdp同中位數帳面會好大

代表你冇腦

係，但佢用左個所有人、包括佢國內既人都誤會既字眼黎演繹，又唔講清楚係咩

所以CCTOY幾多不學無術出黎鳩吹就識, 自創喎仲笑人

每個月有幾萬蚊又幾好喎

2020全面脫貧

咁呢啲不嬲都係經濟學用既字詞, 要搵解釋就GOOGLE啦

台灣點會同香港差唔多要比都攞澳門班荷官黎比

但台灣人人收入都兩萬幾喔。

我地扣除稅後強姦金加埋租金後
大陸人個個有樓唔使比租

通常計呢d香港澳門明顯贏幾公里既人均統計就唔會擺港澳台落去
計果d 冧sum幾億人加埋同幾百萬人比果d數就會擺返落去踩低你

有冇人講下五險一金係咩
乜鄰國福利咁好既咩

廣東仲有河源佛山比較窮既地方，剩計廣州市當然高，同埋最緊要佢唔包深圳

要減返薪俸稅，無扣稅額無退稅，搵3萬應該都要交幾千-一皮左右

有冇睇大鳴大放架
要將眼光放遠啲

平均數唔係冇意義
而且極端數據影響冇好多人想像中咁大

成班弱智仔，唔知人哋個可支配收入係乜就係到吠

收入扣埋稅同五險一金就係可支配收入呀

好撚心又出依啲post打飛機，佢哋人工低但貪得多。

即係指after tax and social security insurance
家用供樓唔計

咁你咪巴之閉

可支配收入

點解無香港？係咪想分裂國家

香港應該全年有三十幾萬

佢計可支配收入 姐係包括物業😓

頭3位以外d已經低過香港菲傭

甘肅得兩萬幾

即係平均每日56蚊點生存

共媒又想搞港獨

你講新台幣？

三萬喎

屌你老味咩殘體字

用返佢定義，比大家參考，恕罪

香港呢，點解無香港

係咪搞港毒？

好似係4-5000月入

笑左

幾蚊個早餐

平均一粒

蒙古人賣乜賺咁多

佢除埋所有家庭成員嘛

一家3口家庭年收入扣埋稅金搵15萬，然後一個返工，一個全職師奶，一個返緊小學， 除開當年收入5萬

點解唔寫埋台灣上去

一個碟頭飯10蚊都唔洗

唔識就咪出聲啦，gbp邊代表到市民嘅收入

人地annual income, 你拎月入嚟比

香港去左邊??

香港唔係中國一部份咩
拍埋份去比支那人比較吓啦

鄰國有最高工時
講勞工法例香港真係好垃圾

跟佢咁計 香港都十幾萬

廣東省係鄰國最高GDP既省 依個數據都唔包深圳
但平均支配收入就咁低

中國自己出 篇野依家係微博熱搜來
講到份報告我做咁做咩

計mean 參考價值唔大
如果同香港比較 應該要講埋香港物價水平 樓價租金
大陸月入7k 房租可能只係2,3k 日常用品又平一截
對比返香港搵15k一個月 唔係好好多

鬼國D樓都好貴
重有好興女人結咗婚就唔做嘢因為冇工人

應該問點買iPhone
生存平有平生存 貴有貴生存

平均數 全世界都係咁計

對比返日常用品 可能係差唔多
但當你要買iPhone個陣咪知分別

如果香港個case 15k 扣減rental/供樓 日常支出 草得幾k 同大陸一樣扣減哂草幾k
條數都係一樣 一樣買iphone都係辛苦

睇人均冇咩意思 大陸啲財富集中左係一部份人身上

你講笑?
知唔知深圳租間套房幾錢?

大把人搵5-6千
租間房都用3-4千
再加食, 交通, 每個月得幾百蚊淨

香港人買iPhone辛苦咩
基本上 人均有部

咁有儲蓄架嘛 緊係唔辛苦
而家講緊大陸月入7k對比香港月入15k 情況差唔多

佢地d精神食糧黎 打小日飛機會死

上面條數有冇深圳市

拎綜援仲多

台灣應該入到top3,之後大把人湧過去台灣

有冇人計過，香港咬老綜住公屋會有幾多?

更多人搵5-6千包食住，例如廠工，唔包食住果d好多係本地人做，本身有祖屋，咁當然都好多外省人入城打工唔包住，但佢地通常為搵錢，同同鄉夾租，除開好平

平均 我同李嘉誠兩個人平均

你去過上海未 ? 物價等同香港

你講既月入7k 姐係上邊講既上海省既數

7k-4.5k
2.5k 所有生活費當你1k
1.5k

香港月入15000 - 8000租 - 3000生活雜費
都重有

3000蚊比你儲/娛樂（拎去買iPhone）

多一倍點比？叫差唔多？

另外你7k係上海平均值以上
15k係香港中位數以下
依到前後都差一級啦

啱呀連登仔好雙重標準。台灣就係咁話多機會物價低，人工就唔講。支那係人工低，同樣物價都係低，又係特登唔講

勉強唔使供僱員強積金

打錯4000蚊先岩

三四五六線小城鎮揾三四千真係可以生存到㗎，生活消費平，要車代步冇人叫你一定買外國入口車BBA買返二手或者國產新車電動車一樣幾萬到十幾萬有交易，樓係嗰啲小城鎮又係幾十萬到一百萬就買到
如果你去北上廣深津同省會呢啲一二線大城市，揾得3,4千做底層連生存都好勉強仲想買車買樓就真係發緊夢

可支配收入wo 即係扣除租金水電煤淨低既錢
(如無理解錯的話）

香港8000蚊租你租大西北村屋？
將軍澳300呎一房都12000啦

上海2-3k可以租到乜？

上海同北京差唔多咋喎

真心笑左 計大陸個邊你就拎個平均租金黎計
香港個邊你就求其篤個8k落去

我當你張圖個source就真 再當你其他生活洗費係啱
我上網求其搵2019舊聞香港平均租金已經係1.9萬-2萬

咁條數又點計？

有廣東省

我講緊香港租金一樣佔你人工好多% 你又問我上海租到d咩房

你話8k香港租村屋呀嘛，我咪就係問緊你2-3k上海租到啲乜囉

廣東比較極端，珠三角有錢，粵北之類非珠地區窮。
廣東過億人。

用你個formula去計
平均租金19k+生活用3k
呢到講緊22k 咁係咪大陸7k大約等於香港22k?

之前大學個時project買過統計處既統計睇
當時人均收入係中位數1.6倍
依家中位數$19,000，平均數可能係$30,400

来源：《2020年7月份一线及新一线城市租房趋势报告》

一线城市上海平均租金环比涨幅最高

报告显示，一线城市租房市场热度回升明显，环比均出现幅度不等的上涨，广州是一线城市中租房热度环比涨幅最高的城市。具体来看，广州、北京、深圳、上海租房热度环比分别上升6.3%、5.7%、5.4%、4.1%。

租金方面，上海是一线城市中平均租金环比涨幅最高的城市，7月份平均租金为3796元/月，环比上涨3.7%，其中，金山区涨幅最高为10.4%；宝山区涨幅最低为0.4%。北京平均租金为4776元/月，环比微跌0.2%，区域分化较为严重，其中东城区平均租金环比上涨7.7%；怀柔区环比下跌6.4%。广州平均租金走势稳定，7月份为2671元/月，环比微涨1.9%，其中天河区环比上涨6.5%为最多。深圳平均租金环比出现1.5%的小幅上涨，其中南山区和福田区环比上涨排在各区域之前，分别为4.2%和5.4%。

你上面係計4.5k 仲多左
唔該睇埋香港平均租金

咁香港真係好差喎...
2018年人均收入先得6.78萬

不過係美金

香港平均租金去到2萬 你我都知唔係真啦
上海就唔係自己熟悉地方要搵資料

4.5k係出自《2020年中国住房租赁市场总结》

我都係照Google搵 又唔係我作

月入7k就高過上海省平均支配收入
月入15k就低過香港中位數
你要比就公平比

上海4.5k

《2020年中国住房租赁市场总结》

disposable income下話

咁你肯答我條數點計未？
2萬個數我夠係google搵

我一開頭就講7kvs15k做比較
但照你既計法 上海7k等同香港22k啵
你係想反駁我15k 太少？
諗清楚你立場先

【今期樓行】平價租盤急增逾倍月租$8,000住九龍城41名校網新樓 ...
2020年5月17日

蘋果

真係唔知話你真傻定點撚野
用平價租盤既平均計
你唔好用半山平均租價去講？

你上海一刀切計平均 香港就唔一刀切計？

姐係點 你搵一個地方既人月入係當地平均數以上既人
對比一個地方月入係當地中位數以下既人來比

之後話差唔多？

我上邊上海搵曬3.5k 4.5k
你要搵咪搵個上海平民住區來羅
你做伸手黨重講咁多野

我單純話喺大陸搵7k既人 等同香港搵15k 差唔多
呢句有咩問題？ 我仲已經保守左

酒鬼啊

你真係點極唔明
4.5k 係平均租金 ok fine
咁香港平均租金呢？
我講埋條數出黎已經
你唔識上網睇？

新你老母, 唔撚識就行撚開啦, 講完又講

所有我都係用15000比
比完之後先再提你 佢地兩個係差一個級wo

上邊條數7k - 4.5k 租 -1k生活費=1.5k剩
當要先另一份報告3.5k租 =2.5k剩
香港15k - 8k租 - 3k生活費 = 4k剩

再強調你依到係差左一個等級
7k高過當地 平均月入
15k低過當地 中位數wo

計mean參考價值先大，mean先反映到個消費能力。

我就比埋你兩個數據
你就叫我上網睇

用你個formula去計
平均租金19k+生活用3k
呢到講緊22k 咁係咪大陸7k大約等於香港22k?

其實你有冇睇？
香港你set個租金根本錯到七彩

再講 我理鳩得佢7k高唔高過當地平均月入姐
咁佢既情況係咪可以理解成等同香港15k啊？
你就覆我差唔多 計買iPhone 就差好遠
都唔知你想點撚樣
打從一開波就冇話用平均月入做比較 重點錯置到傻

家庭住戶每月收入中位數為港幣25,000元，較十年前上升了45%。

有390萬人居於私人永久性房屋，居於公營租住房屋的有213萬人，而居於資助自置居所單位的則有116萬人。在122萬個擁有自置居所的家庭住戶中，約三分之二沒有按揭供款或需要支付借貸還款。需要支付按揭供款或借貸還款的住戶每月付款中位數為9,500元，而按揭供款及借貸還款與收入比率中位數為18%。當中，居於自置私人永久性房屋的住戶每月付款的中位數及相對收入比率的中位數分別為10,500元及19%。

租戶的月租中位數為2,180元，租金開支處於較低水平的原因是有大部分租戶是在公營租住房屋內居住。至於租住私人住宅單位的住戶，其月租中位數為10,000元，較十年前增加近一倍，而租金相對收入比率的中位數為31%，高於十年前的25%。

政府統計處公布二零一六年中期人口統計簡要結果 [2017年2月27日

最接近係搵到依個

你係搵左個月租中位數 仲要17年
如果你想用呢個數去計
咁唔該大陸條數都要用返中位數

mean vs mean
median vs median

所以我叫你搵香港數據呀
我搵到最接近已經係上邊個個

20335
搵個中學生啲零用錢分分鐘多過佢

其實都幾醒 知道中國租值對比樓價黎講低好多 居住負擔剩係focus喺租金

現實係中國人對於自置物業嘅渴求甚至係高過香港人 除左外地勞工，當地居民普遍文化根本就唔興租樓
香港都話成日聼到結婚暫時一齊租住樓先 但中國人如果無樓完全唔使旨意結婚 所以房屋售價先至更反映到佢地居住負擔

現實就算依家二、三綫所謂大灣區城市 普通打工仔都係得3000~4000蚊，但樓價閒閒地都100幾萬，好多人都係好似香港一樣供30年。計返收入佢地負擔甚至可以高過香港。

將深圳計落廣東省同將香港計落中國有咩分別

計人均一百萬都有

樓價閒閒地都100幾萬，好多人都係好似香港一樣供30年

但人哋供既樓面積大好多

然後連登會話大陸樓質素唔掂…

Annual income細到人地睇錯以為月入

仆街支那國無恥到咁樣

台灣省平均年收入有幾多 是咪排第1

個大陸仔cm 講得岩，人均真係無咩意思，中位數仲有參考價值